"Ik ga NIET naar mijn moeder schrijven," antwoordde Marianne haastig en alsof ze verder onderzoek willen vermijden.
Elinor zei niet meer; het viel haar meteen op dat ze dan naar Willoughby moest schrijven; en de conclusie die meteen volgde was echter dat op mysterieuze wijze zouden ze misschien de zaak willen leiden, dat moeten ze wel zijn betrokken.
Deze overtuiging gaf haar, hoewel niet helemaal bevredigend plezier, en ze vervolgde haar brief met meer enthousiasme.
Marianne was binnen een paar minuten klaar; in lengte zou het nee kunnen zijn meer dan een notitie; het werd vervolgens opgevouwen, afgesloten en gericht met gretige snelheid.
Elinor dacht dat ze een grote W kon onderscheiden in de richting; en niet eerder was het compleet dan Marianne, het luiden van de bel, verzocht de lakei die het beantwoordde om die brief over te brengen voor haar naar de post van twee penny's.
Dit besliste meteen.
Haar geest bleef nog steeds erg hoog; maar er was een golf in hen wat hun veel plezier aan haar zus en dit gaf de opwinding nam toe naarmate de avond naderde.
Ze kon er nauwelijks iets van eten diner, en toen ze naderhand terugkeerden naar de salon, leek het wel angstig luisteren naar het geluid van elke koets.
Het was een grote voldoening voor Elinor dat mevrouw Jennings veel was verloofd in haar eigen kamer, kon weinig zien van wat voorbijging.
De thee dingen werden ingebracht, en Marianne was al vaker teleurgesteld dan eens bij een tik bij een naburige deur, toen een luide plotseling was gehoord die niet kon worden aangezien voor een ander huis, Elinor voelde zich zeker van de aankondiging van Willoughby's aanpak, en Marianne, opstartend, op weg naar de deur.
